%!TEX root = ../master.tex
\subsection{Faser i Business Model Design Processen}
\citet[pp. 244-259]{osterwalder2009business} foreslår en anvendelig proces til udarbejdning af en ny BM.
Her beskrives 5 faser: \emph{Mobilize, Understand, Design, Implement og Manage}.
Hver af disse faser består af en række aktiviteter der kan udføres for at opnå målene for de enkelte faser.
Undervejs vil der blive både udarbejdet og indført en BM, som til sidst vil blive vedligeholdt.

Den overordnede idé med denne tilgang er at forenkle den ellers komplicerede process; at udarbejde en BM.
Når først en BM er udarbejdet ved denne process er den nem at følge.
Dette er en design-orienteret tilgang, i modsætning til en beslutnings-orienteret tilgang som siger at det er nemt at finde på idéer og problemet i stedet ligger i at vælge en af disse.

For at lave en (ny) BM for vores forretning, har vi fulgt de fem faser fra \citet[pp. 244-259]{osterwalder2009business}.
For hver fase har vi valgt de aktiviteter vi mener er relevante at nævne ifm. udviklingen af vores BM.
Vi har valgt ikke at diskutere faserne ``Implement'' og ``Manage'' da produktet stadig er i et tidligt stadie.
Hvis business modellen udføres er disse to faser nødvendige at udspecificere.

\subsubsection{Mobilize}
\paragraph{Test preliminary business ideas}
Vores BM diskuteres internt, på tværs af hele organisationen, da denne ikke er så stor.
Det er vigtigt at udviklere, sikkerhedsekspert, usability-ekspert og sælgere har en fælles forståelse og enighed omkring forretningens BM.

\paragraph{Assemble team}
Som blev nævnt i \cref{value_chain} og \cref{resource-based} er der samlet et hold.
Dette hold er alsidigt, således at en grundig evaluering af de initielle BMs kan foretages.
Her er det muligt for ethvert medlem af forretningen at bruge deres område/ekspertise til at evaluere de enkelte dele af forretningens BM.

\paragraph{Find lokaler}
For at kunne demonstrere produktet overfor kunder er det nødvendigt at kunne fremvise produktet i en kontekst der tilnærmer sig virkeligheden.
Det er derfor vigtigt at finde lokaler der tillader opsætning af en sådan demonstration.

\subsubsection{Understanding}
\paragraph{Study potential customers}
Vi vil undersøge vores potentielle kunder (virksomheder) og den måde hvorpå de håndterer adgangskoder og licenser.
Herved ønsker vi at opnå en forståelse for hvilke sikkerhedsprotokoller, om nogle, de har og i så fald hvordan de indkorporeres i deres arbejdsproces.
Det er også vigtigt at vi fra starten af virker professionelle, så vi kan opbygge en tillid til disse potentielle kunder.
Da vi beskæftiger os med sikkerhed er dette et særligt vigtigt og følsomt område.

\paragraph{Research already tried}
Her kunne vi kigge på eksisterende løsninger (e.g. LastPass, 1Password) og se hvad de har gjort for at blive udbredte indenfor et marked der minder om vores eget.

\subsubsection{Design}
\paragraph{Prototype}
Vi forestiller os et usability laboratorie i vores egen bygning, som skal afspejle den løsning vi vil give vores kunder.
Det vil sige, at vi har brug for et eller flere rum hvor vores løsning anvendes for at få adgang til rummene.
I de rum skal også være det system der skal bruges til at logge på, samt håndtere centralisering og deling af passwords.

\paragraph{Brainstormet og testet BMs}
For at få testet vores BMs udefra vil vi konsultere os med dem vi mener der ved mest indenfor skabelsen af BMs: Borean Innovation, SEA eller en anden venture capital investor).
