%!TEX root = ../master.tex
\paragraph{Strategy concerns}
%You may describe strategy concerns (e.g. Business Model Environment, Evaluation or Blue Ocean) using relevant concepts from the course notes
%Læs strategy oste-bogen: 196-239

\subparagraph{Cost Impact Exploration}
Vi vurderer det ikke muligt at eliminere partnere, da systemet grundlæggende er afhængigt af produktionen af understøttende hardware, samt aftaler med potentielt konkurrerende virksomheder.
Det samme kan siges om de aktiviteter og ressourcer systemet baseres på.
Den nuværende BM beskriver således det minimum vi vurderer for succes i virksomheden.

Det vil dog naturligvis være muligt at søge andre partnere der leverer eksempelvis billigere hardware.
Dette kunne føre til en udvidelse af kundesegmentet således at også virksomheder med få midler kan anvende systemet.

%Which activities, resources, and partnerships have the highest costs?
%What happens if you reduce or eliminate some of these cost factors?
%How could you replace, using less costly elements, the value lost by reducing or eliminating expensive resources, activities, or partnerships?
%What value would be created by planned new investments?

\subparagraph{Exploring Value Proposition Impact}

%What less-valued features or services could be eliminated or reduced?
%What features or services could be enhanced or newly created to produce a valuable new customer experience?
%What are the cost implications of your changes to the Value Proposition?
%How will changes to the Value Proposition affect the customer side of the model?

\subparagraph{Exploring Customer Impact}
Eftersom vores virksomhed tager udgangspunkt i et enkelt kundesegment (virksomheder) er det ikke umiddelbart muligt at eliminere et helt segment.
Dog vil det være muligt at indføre et nyt kundesegment, eventuelt som en udskiftning af det eksisterende segment.
Dette alternative segment er brugen af SharePass for private.
For dette segment vil det ikke i samme omfang være fornuftigt at skræddersy løsninger til den enkelte kunde.
Altså opnås et andet Customer Relationship hvor relationen reduceres til en support rolle på et købt komplet produkt.
Hermed ses også en ændring i Channel og Revenue Stream, idet der ikke kan foretages samme investering i den enkelte kunde som det er tilfældet med virksomheder.

Dette ny kundesegment kan tilbydes alternative muligheder for det fysiske medie der opbevarer deres adgangskoder, da der ikke er behov for anvendelse af identifikationskort.
Herved udvides mulighederne for fysiske medier og billigere alternativer vil eventuelt kunne anvendes.
Det vil desuden ikke være forventeligt at private kunder opstiller servere til administration af adgangskoder.
I stedet vil vi have mulighed for opstilling af server igennem hvilken private kan tilgå deres adgangskoder.
Ensretningen af produktet ved salg til private betyder også en reduceret Cost Structure ved ikke at skulle foretage tilpasninger for den enkelte kunde.

%Which new Customer Segments could you focus on, and which segments could you possibly reduce or eliminate?
%What jobs do new Customer Segments really want to have done?
%How do these customers prefer to be reached and what kind of relationship do they expect?
%What are the cost implications of serving new Customer Segments?

\mikkel{Jeg har brugt både danske og engelske termer for delene af vores BM. Har vi en standard?}
